政府：1月31日起BNO護照不能用於在香港出入境

特區政府全面配合國家針對英國政府就處理英國國民（海外）護照事宜採取反制措施
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府（特區政府）今日（一月二十九日）宣布，不承認英國國民（海外）護照作為有效旅行證件和身分證明，由一月三十一日起，英國國民（海外）護照不能用於在香港出入境，亦不會在香港獲承認為任何形式的身分證明。

點解唔係即時生效

隨着外交部今日宣布自一月三十一日起不承認英國國民（海外）護照作為有效旅行證件和身分證明，特區政府將由一月三十一日起採取以下措施：

（一） 英國國民（海外）護照不能用於在香港出入境，相關香港居民可繼續以其香港特區護照或香港永久性居民身份證用於在香港出入境；
（二） 英國國民（海外）護照不得在香港作為任何形式的身分證明，相關香港居民可繼續以其香港永久性居民身份證用作身分證明；
（三） 乘客登機前往香港的航班時，航空公司須要求相關香港居民出示其香港特區護照或香港永久性居民身份證，以作證明；
（四） 未持有其他有效旅行證件的非中國籍香港永久性居民可向入境處申領簽證身分書，以作國際旅行之用。

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

至於可能有極少數非中國籍香港永久性居民，若他們只持有英國國民（海外）護照而沒有其他有效旅行證件，他們可向入境處申領簽證身分書，以作國際旅行之用。

DI

好撚驚呀

又要威又要戴頭盔

啲手段難睇到呢

三） 乘客登機前往香港的航班時，航空公司須要求相關香港居民出示其香港特區護照或香港永久性居民身份證，以作證明；

隔離po班友喺度話得bno走咗返唔到黎，我上機前攞張香港身分證畀佢check咪得囉

出入境用身分證

（一） 英國國民（海外）護照不能用於在香港出入境，相關香港居民可繼續以其香港特區護照或香港永久性居民身份證用於在香港出入境

on99 去咁多次旅行都無用過passport入香港... .

咪即係廢招

推

3果點

其實點樣先可以得本bno,但又冇特區身份證或其他國藉

跟住block哂d send去英國既郵包，續都唔比你續

一向用BNO都要拎身份證同時證明香港永居權

,立即釋放胡志偉

1. 用身份證出境
3. 用身份證入境

綁架英國國民？

但承認BC

沒有有效護照及機票
禁止進入離境大堂

即係一定要有其他護照先上到機。

機管局同入境處都分唔清？

樓主pin 呢個

見到政府入境處職員要用身份證
但機管局都冇話唔承認BNO

留名睇外國取消特衰免簽證

97前住喺香港嘅非華裔人士
但大部分都應該上咗BC

BNO人士快d走啊，再唔走就無機會走架啦
去邊度都好，出咗境先轉機

收皮啦走狗
pin嚟把撚咩

跟本無人用bno過香港移民局

離境大堂都入唔到
點樣去刷e 道

要扲emergency passport了

啲手段難睇到

即係俾人沒收旅遊證件可以唔使交BNO

非華裔就算冇上bc或者其他國藉，都有一張香港身份證掛，如果唔係點係香港生活？
加上本身bno都冇居留權，好似只有無國藉人士先會遇到得bno出唔到境既問題

無特衰

可繼續以其香港特區護照或香港永久性居民身份證用於在香港出入境
可以用身份證

留名等轉bc

無啦，果堆除左拎OIC班傻鳩全部拎曬BC啦

9成9要緊急立法

但啲人話離境大堂門口嗰啲只係實Q
唔關入境處事

譚詠麟點算

實Q禁止你入去離境大樓
你又可以點？夾硬入去=搵黑警打鳩你

靜靜地贏啦

特區護照和身份證用行政手段沒收，或用官方電腦系統使其失效。
冇得用 bno 變相少左出境自由。係少左，暫時仲有。

俾幾百拎特衰囉 有幾難

Yes

好撚驚啊

靜啦
唔好提中共出入境入身份證啦

求其 照移民

如果用bno出國 31/1前返唔到香港係咪成世唔使返？

直至拎到bc

（一） 英國國民（海外）護照不能用於在香港出入境，相關香港居民可繼續以其香港特區護照或香港永久性居民身份證用於在香港出入境；

唔明，即係同而家一樣？

最後逃走門

唔洗架 BNO 上面有身份證number

傻閪譚詠麟就慘啦

你去大陸都冇拎護照㗎啦⋯⋯

支持
笑撚死
睇下香港可以幾荒謬

係. 睇吓佢實制點執行
講真我好期待有一大堆BNO持有人出唔到境之後睇吓英國點做

下，咁就當反制左架啦？

如果買外國航空公司機票可能都仲得噃

國際金融中心is a joke

日本試過幾次要show

未持有其他有效旅行證件的非中國籍香港永久性居民可向入境處申領簽證身分書，以作國際旅行之用。

佢地都買都買到機票,香港人要驚BNO買唔到機票?

有BNO 又冇國籍一早係BC

有次懶得摷身分證
入境處條友寧願要我攞身分證

地勤唔熟手就會問你拎香港入境權嘅證明。

拎bno 去咁多次日本來回都冇事
日本仔點識睇你香港身份證

有啲airline 真係要睇埋hkid

你up乜

即時做LA!

你真係弱鳩智⋯
入禁區要旅行證件呀
護照/回鄉證呀
識唔識字呀

比一日時間你走。

係fb睇左有個page叫作者 佢大約話如果我地諗住可以用特衰出境就中左港共陷阱
因為咁樣等如自己承認係支那人 有咩事英國唔可以出手干預 仲以加拿大做例子 叫有加籍既港人只可以認自己係加籍 各位點睇？

應該有香港身分證就入到境？

喺香港係中國人，喺外國就.....

係

當你揸住bno 同埋s a r 旅行出意外嗰陣時
你覺得英國領事館幫到你
定係中國黑社會幫到你？

呢啲咁樣嘅邏輯咁持特區護照嘅bno仔女
就一定係中國人然之後會reject佢哋visa囉喎
邏輯錯誤
熱狗page嚟㗎

我睇𠴱篇文既意思就係話 當你係香港自認支那人 咁有事英國都救唔到你 反而唔認支那人 就等如滯留香港既英國人 講到似層層咁 但個問題就係bno被禁 唔用hkid或者特衰都出唔到境

英國講過啦，真係咁既話佢都無辦法幫你

咁有BNO係咪可以選特首？

佢諗多咗

第一個問題唔洗諗都知係英國 如果係熱狗page就唔洗理
Btw如果英國可以強硬啲就好 之前話如果bno被禁佢地都做唔到啲咩

按照目前對31日後既安排
主要係影響冇特衰 但係只有BNO既人

人在香港
無法搭飛機離港
原因係就算航空公司地勤accept BNO
進入禁區哥真都唔可以

人在外國
無法搭飛機回港
原因係會響航空公司check-in哥陣reject BNO

結論：逼本來🈚️特衰 剩係有BNO既人申請特衰

好嬲

其實呢樣嘢喺外國啲細機場好普遍
因為佢哋見英國護照，唔知嘅就問你有無簽証
睇到備註嗰頁就問你攞身份證

香港人1出入境只要身份証, 但重點係機管局+航空公司會唔會畀你用BNO入禁區/登機

出=身份證
去英國=Bno

垃圾政策

真係會睇

但係香港身份證本身唔係「旅遊證件」，人地識唔識認係一個謎

你唔好彩定我好彩
我連出入香港境都用bno 唔帶身份証 費事唔見

依家要用passport過機先俾入禁區

可能照show BNO都得呢，咁多嘢唔識

有冇巴打知知機場看更check機票係唔係一定要show passport

等英國唔畀特區護照入境先，等d藍絲廢老食唔到兩家茶飯

BNO 有咁大段observation 喎... 正常都會問你拎身份證confirm

到咗香港機場入境用身分證係冇問題，問題係離港俾唔俾用BNO check in，如果佢唔俾航空公司接受BNO check in就走唔到，又或者迫CX啲outports唔接受BNO check in 飛香港，咁就上唔到機，連show 身分證機會都冇

咁寄去第個地方再寄去英國續

正解

本末倒置 政府人頭屎忽坐住

以前d人死都唔申請回鄉證 就係用bno 去大陸。

香港 大陸唔承認 即係去唔到大陸。

從來出入境香港都只係要身分證。

而往返大陸先要出示當地認可嘅政件。

幾時見過羅湖香港海關會檢查大陸回鄉卡

即係最危險嘅係牆頭草 大陸有物業嘅藍絲公屋富戶
番唔到去，一朝發達啦

同港共講合唔合理會唔會天真咗啲？
佢喺羅湖唔check你入境當地所需護照或旅行證件，但一樣可以機場check你
寫咗落法律都可以改或隨意解釋

家陣講左未你呢個係基於自己嘅推測，而唔係現在實際情況嘅概括。

香港海關一向只係睇香港身分證

而事實新聞稿咁寫：

（二） 英國國民（海外）護照不得在香港作為任何形式的身分證明，相關香港居民可繼續以其香港永久性居民身份證用作身分證明；
（三） 乘客登機前往香港的航班時，航空公司須要求相關香港居民出示其香港特區護照或香港永久性居民身份證，以作證明；

睇到清楚字眼未前往香港航班

所以到最後，我所講嘅係牆頭草要選擇，番唔到大陸拎番資產，定係放棄BNO。

就算我要推測都係推測 回鄉證和bno只可二選一，選擇回鄉證必須宣誓。

你有機會試下就知
入境處會死狗咁求你拎身分證
因為佢唔想轉介面

我係咪要好驚?

講一向講現在大家都知，使鬼你講
2019年6月有冇諗過一向冇國安法會變咗有？

去日本成日都要show喎
其他國家都試過問我拎ID card

佢呢家寫明番黎一定要出護照/身分證先可以登機咪即係已經認左，咁咪即係5年後先可以番黎？

BNO 已死

有冇汁？

最好係咁

過多兩日，或 改成 及

d人係gme度執完錢 更加快走

「英國針對香港人的BNO簽證通道將於1月31日開啟」

做咩尻自己教埋BNO Holder點樣拆
根本零影響

即係點？唔可以用BNO買機票？香港出境唔可以用BNO入禁區同登機？

咁我都係predit 唔走嘅人會係咩局面sorly係我激動左，我認。
但就質疑港共動員各國杯葛bno嘅能力。
登機需出示證明文件，操作類似而家必需出示有效-ve武廢證明。
而家都係港府同支國政府單方拒絕。而我想到嘅只有回鄉證同BNO嘅比較。
而非BNO出國嘅能力。

如果用BNO 離境, 而又無特區護照, 正如有其他巴打絲打講, 有以下問題
1) 航空公司敢唔敢幫你用BNO check-in
2) 好多前popo 嘅機場保安俾唔俾你入禁區

我唔記得咗
入離境大堂，俾人check機票+passport
如果唔俾passport俾身分證佢check得唔得架